\newpage
\section{Exemple général}
Deux exemples d'optimisations, à partir de la même configuration de départ.

\medskip
Configuration de départ de $12$ pièces :\\[-3ex]
\chessboard[label=false,padding=-1pt,pgf=true,showmover=false,maxfield=h5,
setblack={Rg5},
pgfstyle=straightmove,markmoves={c4-c5},pgfstyle=color,markfields={b3},pgfstyle=color,markfields={c3},pgfstyle=color,markfields={d3},pgfstyle=color,markfields={e3},pgfstyle=color,markfields={f3},pgfstyle=color,markfields={b2},pgfstyle=color,markfields={f2},pgfstyle=color,markfields={b1},pgfstyle=color,markfields={f1},pgfstyle=color,markfields={h1}]


Problème d'indépendance, maximisation :\\
$>>>$
\begin{tabular}[t]{@{\ }l@{}}%
  \texttt{java -jar ChocoChess.jar \strong{-i} -minmax \strong{-f 1 -c 1 -k 1 -ts 1} -load}\\
  \texttt{data/general\_5x8.txt}
\end{tabular}\\
$7$ pièces en dehors des obstacles
(qui n'ont aucune action, mais ne peuvent tout de même pas être menacés),
total de $17$ pièces\\[-3ex]
\chessboard[label=false,padding=-1pt,pgf=true,showmover=false,maxfield=h5,
setblack={Rg5,Bh2},
pgfstyle=straightmove,markmoves={a4-a3},pgfstyle=straightmove,markmoves={c4-c5},pgfstyle=color,markfields={b3},pgfstyle=color,markfields={c3},pgfstyle=color,markfields={d3},pgfstyle=color,markfields={e3},pgfstyle=color,markfields={f3},pgfstyle=color,markfields={b2},pgfstyle=straightmove,markmoves={d2-d1},pgfstyle=straightmove,markmoves={e2-e1},pgfstyle=color,markfields={f2},pgfstyle=color,markfields={b1},pgfstyle=straightmove,markmoves={c2-c1},pgfstyle=color,markfields={f1},pgfstyle=color,markfields={h1}]


Problème de domination, minimisation :\\
$>>>$
\begin{tabular}[t]{@{\ }l@{}}%
  \texttt{java -jar ChocoChess.jar \strong{-d} -minmax \strong{-f 1 -c 1 -k 1 -ts 1} -load}\\
  \texttt{data/general\_5x8.txt}
\end{tabular}\\
$7$ pièces en dehors des obstacles, total de $17$ pièces\\[-3ex]
\chessboard[label=false,padding=-1pt,pgf=true,showmover=false,maxfield=h5,
setblack={Rg5,Ka4,Ke4,Kh3,Ka1,Kd1},
pgfstyle=straightmove,markmoves={c4-c5},pgfstyle=color,markfields={b3},pgfstyle=color,markfields={c3},pgfstyle=color,markfields={d3},pgfstyle=color,markfields={e3},pgfstyle=color,markfields={f3},pgfstyle=color,markfields={b2},pgfstyle=color,markfields={f2},pgfstyle=color,markfields={b1},pgfstyle=color,markfields={f1},pgfstyle=color,markfields={h1}]
